死亡筆記討論

一定係L臨死前 佢其實已經知月係kira 但佢都已經無能為力 最後幫月抹腳 BGM一響 我馬尿都流撚曬出黎

覺得係L自願被感性戰勝理性
佢知道自己同月最後一定要有一個人死
但係月令佢人生以嚟第一次感受到友情甚至以上嘅情感，同時月又係暫時唯一一個可以打到五五波嘅競爭對手
淋雨嗰一幕描寫得淋漓盡致
天才都會迷茫
一迷茫就會輸 佢自己都知
要拆嘅話L未必會拆唔到
只係佢最後選擇咗甘心俾月殺死

諗翻都覺得好sad
啱先又睇咗次
粵配其實唔錯

相信L 百分百肯定月係Kira 架啦，但我認為係無證造死佢姐，所以先打算搵罪犯做實驗。

唉

BGM

月個理念好偉大，
但當人有力量有權就會開始腐化，
執行佢呢個理念既人唔應該係佢，而係需要聖人般而且有堅定意志執行唯一目的既人，佢並唔係呢個執行人既最佳人選。第一集開頭已經講月佢認為自己既每一日都好普通，好無聊，或者佢所謂既理念只係咁岩攞到筆記而萌生既中二病夢想。
當初L電視上既一個挑釁已經可以睇得透月只係一個唔服輸既人，亦都可以睇佢既幼稚同唔成熟。亦都推斷到奇拿係極度自大同危險既人，假設警方隱藏罪犯既info佢會開始殺罪輕既人，思想唔正確既人，再極端少少就殺埋一般人。

當L出現，開始有個同lv智慧既人可以較量就已經演變左做場遊戲。所謂既制裁都只不過遊戲既過程，並冇涉及佢一直強調既想淨化世界既心。
假設就算佢真係有好強既正義感（因為係警察既仔？），都因為死亡筆記同L既出現而扭曲哂。

真係好唔抵得月可以贏L，好可惜比條契弟得戚咁耐先死。

電影版結局最好

我唔覺得L係甘心俾月殺死，
佢最後確認到自己推理冇錯，
其實某程度上都冇輸，
L同月都係不服輸嘅人，
打敗對方先至係一對好朋友好對手會做嘅野

咁諗都冇錯
我覺得L唔係止係想打敗月
佢仲有種私心想知道究竟月對佢究竟有冇真心過
頂 好似講到好gay添 FF TOO MUCH

L死嗰幕 月曾經有一刻個表情係有d失望先再做戲
因為佢知道今生今世唔會再遇到一個咁嘅人 之後對MN都已經係得過且過 完全冇咗同L打嘅意欲

一晚時間完美手抄複製筆跡死亡筆記
魅上照仲要唔識用紙碎殺人

on9無極限

理性上一定係唔甘心，但感性上佢都釋懷左因為佢係"遊戲" 上輸左比個"朋友" 。

好可惜，月贏既方法雖然好cheat，但當初佢話海砂出場係個弱點，但佢最後都係要利用佢同雷姆殺L。去到最後如果月唔落手就係L贏，用唔人道既方式驗證筆記既規則，咁月所有既功夫就白費哂。

所以一直以來都係L占上風，
一開波單靠蛛絲馬跡就鎖定月，
埋身肉博攞料，即使見到彌海都識得偷佢手機同即刻捉佢，
而月只係靠失憶去換取信任再用雷姆嘅情感借刀殺人，
當然佢推算到哩一步都好遲利

松田你呢個白痴！

呢句對白過咗咁多年都記得

如果 L 死咗就完會係神作

L同夜神月都係孤獨既人，兩個仍係敵人又係心靈上既朋友，就好似只有對方先明對方。最後夜神月見到L個身影，閉上雙眼安心咁死，其實就同L死個陣知道夜神月係奇拿差唔多。
L至所以執著夜神月係奇拿，唔單止係證據及聰明推估，更係兩個人之間我地唔可以理解既友誼。

L同夜神月點解係孤獨，一來L唔太識溝通技巧，好多時由行動同靠天才上表達自己。而夜神月由學校到最後就已經注定係孤獨，高田清美、魅上、家人、彌海砂都失去。

永遠唔會有人明白天才
所以月同L失去其中一方 注定另一方孤獨一世